%\newpage
%\setcounter{page}{1}
\begin{center}
\begin{figure}
\centering%
\epsfig{file=HojaTitulo/logouq.png,scale=1}%
\end{figure}
\thispagestyle{empty} \vspace*{1.0cm} \textbf{\huge
Construcci\'{o}n de una red de sensores t\'{e}rmicos con termocuplas para la medici\'{o}n de distribuciones de temperatura sobre la piel del cuerpo humano}\\[4.0cm]
\Large\textbf{Diego Fernando Jaramillo Nu\~{n}ez}\\[4.0cm]
\small Universidad del Qu\'{i}ndio\\
Facultad de Ingenier\'{i}a Electr\'{o}nica\\
Armenia, Colombia\\
2018\\
\end{center}

\newpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

\newpage
\begin{center}
\thispagestyle{empty} \vspace*{-1cm} \textbf{\huge
Construcci\'{o}n de una red de sensores t\'{e}rmicos con termocuplas para la medici\'{o}n de distribuciones de temperatura sobre la piel del cuerpo humano}\\[3.0cm]
\Large\textbf{Diego Fernando Jaramillo Nu\~{n}ez}\\[2.0cm]
\small Tesis o trabajo de grado presentada(o) como requisito parcial para optar al
t\'{\i}tulo de:\\
\textbf{Ingenier\'{\i}a en electr\'{o}nica}\\[2.5cm]
Director(a):\\
Ph.D. Hernando Correa Gallego
MD- MSc. Jorge Zuluaga G.\\[2.0cm]
L\'{\i}nea de Investigaci\'{o}n:\\
Propiedades térmicas y eléctricas.
Grupo de Investigaci\'{o}n:\\
Instituto interdisciplinario de las ciencias.\\[2.5cm]
Universidad del Qu\'{i}ndio\\
Ingenier\'{\i}a en electr\'{o}nica\\
Armenia, Qu\'{i}ndio Colombia\\
2018\\
\end{center}

\newpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

%\newpage
%\thispagestyle{empty} \textbf{}\normalsize
%\\\\\\%
%\textbf{(Dedicatoria o un lema)}\\[4.0cm]

%\begin{flushright}
%\begin{minipage}{8cm}
%    \noindent
%        \small
 %       Su uso es opcional y cada autor podr\'{a} determinar la distribuci\'{o}n del texto en la p\'{a}gina, se sugiere esta presentaci\'{o}n. En ella el autor dedica su trabajo en forma especial a personas y/o entidades.\\[1.0cm]\\
 %       Por ejemplo:\\[1.0cm]
 %       A mis padres\\[1.0cm]\\
 %       o\\[1.0cm]
 %       La preocupaci\'{o}n por el hombre y su destino siempre debe ser el
 %       inter\'{e}s primordial de todo esfuerzo t\'{e}cnico. Nunca olvides esto
 %       entre tus diagramas y ecuaciones.\\\\
 %       Albert Einstein\\
%\end{minipage}
%\end{flushright}

\newpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

\newpage
\thispagestyle{empty} \textbf{}\normalsize
\\\\\\%
\textbf{\LARGE Agradecimientos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\numberline{}Agradecimientos}\\\\

Al laboratorio de propiedades térmicas de la universidad del Quindío y a su director Phd Hernando Correa y MD-MSc. Jorge Zuluaga G. por toda la ayuda prestada en la elaboración de este trabajo de grado.\\

A todas esas personas que comparten sus conocimiento en internet de manera desinteresada, motivados por la satisfacción personal  y con el único fin de brindar conocimiento.





\newpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

\newpage
\textbf{\LARGE Resumen}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\numberline{}Resumen}\\\\

En el laboratorio de propiedades térmicas del instituto interdisciplinario de la ciencias de la universidad del Quindío se ha diseñado una red de dieciséis sensores térmicos con la cual se mide superficialmente la temperatura de la piel humana, Utilizando esta red de sensores, se midió la temperatura sobre la superficie de un antebrazo humano, habiéndose detectado pequeñas variaciones en temperatura, las cuales fueron atribuidas a la fisiología anatómica del cuerpo. La precisión en la medición de la temperatura en cada punto de la matriz es de orden de 6 centésimas de grado Celcius.
Para la captura de datos se utilizó un módulo NI. DAQ-9174. Para la adquisición automática de datos se diseñó un software en LAB-VIEW con su respectiva interfase de usuario. Para el análisis de los datos se utilizó el lenguaje de programación Python y éstos fueron graficados en 2D y 3D, utilizando estadística descriptiva.\\ 


\textbf{\small Palabras clave: (Imágenes térmicas 3D, temperatura de la piel, termocupla, Labview, termopar, termoreceptor, sistema nervioso autónomo, Python.)}.\\

